<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hiddens on Burning Ashes</title>
    <link>https://daseinphaos.github.io/hidden/</link>
    <description>Recent content in Hiddens on Burning Ashes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 13:56:08 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://daseinphaos.github.io/hidden/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://daseinphaos.github.io/hidden/letter0/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 13:56:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://daseinphaos.github.io/hidden/letter0/</guid>
      <description>谢谢抽时间来看我，和你一起散步很开心。
回想起来，在我们见面的时间里，好像没有哪一段是我不觉得开心的。可能记忆有它的粉饰吧，但我真的一点不开心的痕迹都找不到——除了也许一种。
恰恰相反，所有我能回想起的，都是开心。你觉得好像所谓平常就是没有好事发生，我能够理解；但同时我也觉得，好事还是会发生的。和你在一起的时间就是发生过在我身上的大好事。
那些我们一起做过的事情，很多我清晰记得，也有很多差不多已经被时间抹去了。即便如此，它们开心的基调都一样还印在我脑海里。这种基调在我清醒活着的时间里，应该也不会消散吧。
我只是…隐隐觉得还不够多。这就是剩下的那种情绪，开心里面夹杂着的难过。
这种难过有点像你以前提过的一种。记得你提到说，一想到很黏自己的狗总有一天会先于自己死去，就会感觉很不开心。我当时可能认为你是在说对于一切终将逝去进而毫无意义而感到难过，所以我讲西绪福，想拿它做一个榜样，来表达我觉得我们对待虚无主义该有的态度。
但就在写下这些、试图表达我自己情绪的时候，我才意识到，你当时想说的也许是一种更加个人化的东西。不是虚无缥缈的什么主义而是自己的感受。心爱之物注定离开自己和它注定会带来的孤独和痛苦。
我们该拿什么来对抗它呢。种种从事实上来看就是注定的沉重的悲伤的注定。就像我觉得我们没有机会再见面的。
我也不大确定自己究竟觉得有多注定——我这个人向来都是抱有侥幸心理的——但从事实上来看，我们两人的人生轨迹，很长时间之前开始就分叉了，而且几乎注定不会再有什么交集。理性地按概率论来考虑的话。
但——还能说什么好呢，一直是你在改变这个注定。两三年前是你，这次再见还是你。就好像我的侥幸心理并非空穴来风一样。
也许这些对你来说根本就没什么所谓，但从懦弱胆小的我的视角来看，它们就是那些弯曲了注定轨迹的魔力，摆脱了种种理论的约束，很有分量。
所以我也能借以侥幸猜测，即使在所谓的 注定下沉 面前，我们也是能够有分量的。历史上的名人名记都不谈，我认识的人里就有这么一个。
当然了，也许对你来说，在你日常生活里所面临的那些抉择、所想抗衡的那些注定，跟休个年假选择去哪玩相比，看起来要艰难多了。但我希望你能了解到一点自己对我展现出的分量。我相信你对自己的种种分量也能在某处——只有你自己能够达到的某些地方——被你自己发现。
我们现在从事的职业和想做的东西都很不一样，但至少想要改变这个共同点是一致的。从小被书本教育改变需要的是持之以恒的毅力，也从小被实践教育在没有信心和动力支撑的情况下毅力实在太容易嗝屁。
我希望我的这些想法，你对我的分量，我觉得你所拥有的分量，也能够给你带来一些信心。有时候你激励着我。
我不是一个很会当面直说的人。不喜欢的人我当面说不出不喜欢，喜欢的人我也特别特别难当面说出喜欢。用IM直接打字也容易说跑了题词不达意，所以还是自己先偷偷写下来。
你不喜欢听大道理，我好像又有喜欢把话往大道理说的毛病。所以虽然还有很多想说的，还有很多想问听你说的，还是都就此打住吧。也许等我们下次见面再聊。希望我没有太啰嗦。
真的真的很谢谢你，因为一切。
祝好 祝好。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>