<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Game Design on Burning Ashes</title>
    <link>https://daseinphaos.github.io/tags/game-design/index.xml</link>
    <description>Recent content in Game Design on Burning Ashes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://daseinphaos.github.io/tags/game-design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>内容作者的责任</title>
      <link>https://daseinphaos.github.io/post/content-creator-resonsibility/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 02:55:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://daseinphaos.github.io/post/content-creator-resonsibility/</guid>
      <description>&lt;p&gt;现在是2019年6月。打从去年元旦辗转到深圳开始，我作为职业&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;游戏开发者，已经工作了一年半的时间。有学到一些、做到一些，还有更多未尽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回忆起来显得有些难于启齿，当时的那个嫩头青在接受面试时，对于游戏开发空有一腔“兴趣”，却没有任何真正意义上的“了解”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想我至少知道游戏很有趣, &lt;em&gt;所以开发它们至少不会无聊&lt;/em&gt;. 我也知道它很难, &lt;em&gt;所以需要很多计算机知识&lt;/em&gt;. 那是17年年底，从受激发立志进入游戏行业起，我已经自学了四年多计算机，最后半年还是以职业C++程序员的身份度过的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但事实是，那时的我甚至从未尝试过自行完成一款游戏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我明白，游戏开发并不简单，淦, &lt;em&gt;面试时老板说会快速原型，一款原型只用三个月，然后上线持续迭代&lt;/em&gt;; 但那一切并没有发生。一年半过去了，我们仍然没有上线，仍然远离上线，只才刚刚搭完第一个“原型”关卡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但难并非不去尝试的理由。恰恰相反，难正是需要提前尝试的理由。从业一年多的时间里，我逐渐意识到游戏开发的难点存在于每个子组件的每个细节。教科书上的系统架构过时且不奏效；论文上的算法无法达到实时性能需求；引擎提供的功能残缺且难以扩充&amp;hellip;一切的一切，只有在实际尝试过之后，才有可能能对其中某些形成先见。而只有在形成先见之后，下次遇见类似问题，才能更加得心应手，才能迅速完成功能并远离BUG。速度和稳健性：游戏程序的制胜基石。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时的我自有我的借口：没有美术资源。甩锅成功！冠冕堂皇的借口。但实际上，简单玩法仅仅需要不同颜色的长方体搭配组合就足够展示。更何况还有免费美术素材网站，和Game Jam等活动上很多乐于合作的艺术家&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论如何，当时的我没有那么做。那是一个错误，如果能够回滚时间，它是我绝对想要修正的。如今恰逢工作室需要新程序员，角色转换之后，作为招募者，我也希望能够找到没有犯这个错误的程序员。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;技术是电子游戏开发的基础一环。我现在正在开发一款平台动作游戏，正是技术决定着这款游戏的“手感”。固定且流畅的操作反馈，丝滑的动画，炫酷的视觉特效&amp;hellip;一切的一切都是程序的产物。对于我们现在的做法，我还有很多不满，需要走的路还很长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如这个项目——或者任何严肃游戏开发项目——里的一切：游戏性、剧情、音乐&amp;hellip;我们作为内容产出者(抛出审查的外部因素)是内容的绝对掌控者。虽然游戏为消费者提供了自主性，但这一事实并未改变：消费者的自主性完全建立在我们作为产出者为其建立的规则之上。消费者的行为并非我们用炼金术蒙出来的奇迹，它需要我们提供的框架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在游戏行业里待了一年半，我也是最近才真正开始意识到这一点。我们的作品跟着Weplay去京都参加了一个大型展会，在试玩现场观察到每一个玩家的困惑和新奇之后，在事后看到同行和媒体的文章之后；我才开始意识到，我们所做的一切，我们产出的每一个细节，都将被传递到消费者那里。往更大的尺度说，这一切都会被抛到这个世界上，并随之引发一系列新的涟漪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们必须为这些可能的涟漪负责。我们必须意识到这一责任的重要性：对世界整体和世界里其他人的影响，对自我实现的推动，以及个人财政成功上的后果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日常工作的繁琐细节可能会完全淹没这个认知。我们很容易走捷径，写出混乱的代码，或者做出凑合着用的动画。我们把这些东西丢进游戏项目的大锅里，幻想着某一天能够从里面炼出金子。但它们不能，除非我们搞清楚了化学公式，并严格按照该公式执行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终而言之，假设我们想要成功发售，假如我们想要在这个世界上打响名号；那我们就必须承担这个职责。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;就是收了钱的
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:1&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可接受的难度</title>
      <link>https://daseinphaos.github.io/post/approachable-difficulty/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 18:44:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://daseinphaos.github.io/post/approachable-difficulty/</guid>
      <description>&lt;p&gt;《只狼》难吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我相信，对于许多知道《只狼》或者其它FS社游戏的人来说，其脑海中浮现出的第一个回答毫无疑问是&lt;strong&gt;难&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但实际体验过《只狼》后，我得出的是不同的看法。这款游戏的难度，不仅完全无法与纯粹的动作游戏，比如时下流行的《怪物猎人》或《鬼泣》DMD难度作比；从许多方面来看，它甚至比FS社之前的游戏都还要简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然了，这不是说它很简单。时下许多&amp;rdquo;动作游戏&amp;rdquo;只靠推满摇杆狂按攻击键就可以过关（相信《鬼泣5》的简单模式就是如此），跟它们比，《只狼》当然很难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这种难度并不在于说，它需要玩家像真正的动作游戏——比如《街头霸王》——那样精确到帧地去记忆自己和对手的每一个招式。这种思路下的游戏，配合上数值碾压，的确能够做得非常难，比如《仁王》。玩家需要花极长时间去培养肌肉记忆，然后才可能看见胜利的曙光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但《只狼》并非如此。它的难度来源并不在于需要肌肉记忆，或是数值碾压。就拿开局的守门小兵来说，你砍他也是三刀，他砍你也是三刀。你们俩的攻击动画都像是慢动作，帧数极长，前摇及其明显。它的难度仅仅在于它需要你用心去观察。怪物扬起刀了你就得记得摆好招架姿势，就这么简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然了，这只是第一课。《只狼》里有很多课。突刺攻击可以见切，下挥攻击需要跳跃，蹲在草丛里可以降低敌人的视野&amp;hellip;&amp;hellip;这些方面一旦你学习到，那么整个关卡都会变得比较简单。很多时候你觉得难，比如关卡中的一个弹幕BOSS，只是因为你的观察不够细致，没有找到对应它的简单方法——是的，它们不需要你完美地闪避弹幕就能解决，只是你需要找到方法。这些稍微需要拐一个弯的地方，才是《只狼》其难度——同时也是乐趣——的真正来源。变强不仅只有依靠肌肉记忆这一条路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然了，光是知道这些道理，并不是说玩家就能恪守。特别是初见探索时，失误是很正常的现象。但因为《只狼》有原地重生的概念，首次死亡的惩罚并不大。&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:3&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;这正是它简单的一个体现。再次死亡的惩罚反倒为复活后抵达佛雕的过程添加了十足的紧张感，成为了游戏乐趣的来源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是《只狼》与一干真正难的动作游戏的核心区别：一旦掌握了诀窍，在任何时候，你都能够明显地认知到，自己&lt;strong&gt;有能力&lt;/strong&gt;通关。这个认知十分重要。如果一个游戏直接难到让玩家看不到胜利的希望，那么它会失去非硬核玩家之外的绝大部分受众。很多时候，游戏开发者畏首畏尾不敢让自己的游戏难度太高，正是因为这一点。但这并不意味着游戏应该走向另外一个极端，走向《尼尔》的自动攻击模式。游戏最独特的地方在于可以参与，从参与中得到的乐趣才是其魅力的来源。这种参与如果平白到只有AAAAAAA一个动作，那干嘛不干脆连A也丢掉，去看爽片呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是设计参与就意味要考虑玩家的能力。能为玩家提供足够参与感的同时不让他们望洋兴叹，如果能做出这种体验，那就不难像《只狼》这样得到叫座又叫好的评价。我一直认为，FS社的游戏，在玩家的“可接受度”上处理得很好。而这一作比起魂系列作品则更容易接受了。游戏机制也好，剧情也好，游戏内都给到了充分但不平白的提示——相比魂系列要充分得多，所以开头才说它更简单了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;我能说它简单，也不仅只是主观感受。从全球玩家通关数据的横向对比中，也可以看到一些端倪。截至写稿日19年3月31号，steam已有12.2%的玩家通关了部分结局的关底BOSS剑圣一心&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:1&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。对比比它早两周发售的《鬼泣5》，截至今天全球也只有8.5%的玩家打通了sos难度&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:2&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。有如此多玩家能在不到半个月内够达成通关的游戏，我认为可以说明它在绝对难度上算不上难。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34;&gt;这个机制的精妙之处在于，它是gameplay和叙事的完美结合。在以前的文章里我也提到过，FS社游戏让我最喜欢的地方就在于这儿之结合的一致性。游戏内的绝大部分地方都在第四面墙的另一边，天衣无缝。这一作里引入了跌落悬崖重生在崖边反倒让我觉得有些出戏。
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:3&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;由于存在其它不需要对峙此boss的结局，通关玩家的总百分比高于此数值。
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:1&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34;&gt;当然了，normal模式通关的人更多，高达26%。但该模式是鬼泣5九个难度模式的最低端，相对来说，sos难度作为一周目可选用的最高难度，更能代表鬼泣5的整体难度。
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:2&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>